[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-524e7e9d})
# > Объект группы узлов сети

Следующие объекты напрямую связаны с `hostgroup` API.

[comment]: # ({/new-524e7e9d})

[comment]: # ({new-52ddc167})
### Группа узлов сети

Объект группы узлов сети имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|groupid|строка|*(только чтение)* ID группы узлов сети.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя группы узлов сети.|
|flags|целое число|*(только чтение)* Происхождение группы узлов сети.<br><br>Возможные значения:<br>0 - простая группа узлов сети;<br>4 - обнаруженная группа узлов сети.|
|internal|целое число|*(только чтение)* Используется ли группа внутри системы. Внутреннюю группу нельзя удалить.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* не внутренняя;<br>1 - внутренняя.|

[comment]: # ({/new-52ddc167})
